有無人每隔一段時間會反省下自己啲缺點

我決定咗咁做，雖然以前都會，但係都隔好長時間先會，有無人持續咁做咗好長時間？個人有無成長到，生活有無開心咗 滿足咗
需唔需要間中搵人問佢叫佢屌下自己

會，但唔會改

曾子
吾日三省吾身

日咩日
秒秒呀

認真㗎？之前睇過自己似係 但係遇到啲啱channel嘅人又會變到好鳩咁算唔算

點解嘅 啲缺點係咪無任何影響

咁有無反省同計畫去改

我知道自己缺點
但冇外力驅使我改
我會理性思考點做先最啱
但惰性阻止我咁做

咁無問題啦唔係缺點 對自己唔好嘅人係應該仆街 最想佢死添

你個名成日見

因為冇工開
所以上連登上癮

我再惡毒多少少 真係好撚仆街呢啲人點解要生存係度

即係點反省都計？

因為知道自己唔會改到

所以不如將佢變做優點

[member有 每隔一段時間就覺得自己唔夠好
然後匿埋喊[/member]

有人指出就會諗諗咁做係咪真係有問題，如果唔係嘅就屌返佢老母
之後就係自己一個嗰陣會諗返自己做嘅嘢 講嘅嘢，睇有無咩問題 諗到咩就反省咩 大概係咁

加密失敗
咁你似係個人太負面多過真係諗自己有咩問題

有無具體例子

成日吾明人地諗乜 吾明人地想點 成日講吾岩人地聽既野

講多啲？
btw改一改你啲5p字轉頭俾人屌

有啊 但係我往往讚自己 欣賞自己做得好嘅地方嗰陣多數係因為批評完自己覺得自己好垃圾無人鍾意所以先去搵啲自己嘅好處出嚟算唔算有啲掩耳盜鈴feel安慰自己

我上面讚自己嘅出發點其實係咪唔係咁好定還是得閒都可以欣賞下自己 唔一定要批評完先like返自己
但係我好怕咁樣會搞到自己過度自大 變到好自負，事關我feel到自己開始有少少唔知係錯覺定係真係咁樣

唔多明欣賞自己點樣同善待他人扯上關係
btw我對人其實唔錯，除非嗰條友有問題令我feel到佢唔nice，如果唔係一般我都會好照顧佢哋 有啲咩好嘢或者有嘢需要注意都會提醒同預埋佢哋一份

另外一樣嘢不帶條件唔多明即係點，我做嗰陣無話特別諗住會收到咩回報，但係如果我對人好，人對我差或者根本唔重視我就會好sad咁算唔算不帶條件

批評嘅頻率唔多，但係每一次批評都會諗到好深入，例如呢個缺點有邊幾件事可以體現出嚟，之後我會回想到一堆因為呢樣缺點而做錯嘅事出嚟之後就不停嘆氣 跟住就會好長一段時間都無辦法平復 之後嘅幾日都會間中諗返起而失落 但係每一次情緒波幅就無之前嗰次咁大，會慢慢下降

btw其實我都唔係咁灑脫上面講過如果人地講我缺點批評完之後我反省過根本唔係真係我缺點嚟的話我會屌返佢老母，但係事實上就係雖然心入面知道人地講嘅缺點並唔係真係我嘅缺點都好，我都係會care，都係會唔開心，精神繃緊到會嘗試諗下自己係咪真係做過啲咩錯事令人覺得我有呢個缺點而我自己係唔知，因為我好怕自己會走漏眼 怕原來人地講嘅缺點其實我真係有

其實我覺得我心理質素有啲差 好容易鑽牛角尖，但係同時間都會走得返出嚟，只不過之後會無限loop個牛角尖，會失落
精神健康都麻麻地

講咗好多 多謝巴打指點迷津
想問你做開輔導工作？定自己有研究開呢類嘢

講野戇鳩
太多女仔fd

晚晚都會

會

more

巴打似開始精神健康有啲差

一直都知道自己有某啲缺點存在

但係改唔到，就放棄了

樓主可以試下寫晨間日記去幫自己記錄返自己專注嘅事項，唔會用好多時間。可以係朝頭早寫低尋日做過嘅事同埋今日想做嘅事，不過我淨係focus係前半part，只係記錄自己做過嘅野，冇咁大壓力。（之前試過用bj set goal，但一個item做唔到就會覺得好大壓力，最尾直頭放棄左）

比起一般日記又冇咁繁複，唔使日日流水帳。比起bj又冇咁複雜，唔使開咁多個，log 同晚晚諗聽日有咩做。

可以睇下呢個網，用返佢個template

一年一度 會dm啲fd去問